\documentclass{dsekstatutes}

\setadoptedon{HTMX 20XX}
\setrevisedon{VTMX 20XY}

\begin{document}
\coverpage
\section{Sektionen}
\begin{parasection}
  \paraitem{Namn} Sektionens namn är D-sektionen inom Teknologkåren vid Lunds
  Tekniska Högskola, hädanefter kallat sektionen. Kortare benämningar är
  D-sektionen inom TLTH, D-sektionen och Dsek.

  \paraitem{Ändamål} Föreningens ändamål och syfte är att verka för
  sammanhållningen mellan sina medlemmar, att främja deras studier och utbild-
  ning, att tillvarata deras gemensamma intressen, samt vad därmed äger
  sammanhang. Sektionen drivs utan vinstintresse.

  \paraitem{Organisationsnummer} Sektionens organisationsnummer är 845003-2878.

  \paraitem{Symbol} Sektionens officiella symbol ser ut enligt nedanstående
  bild.

  \Dsymbol[height=10mm]

  \paraitem{Sigill} Sektionens officiella sigill ser ut enligt nedanstående
  bild.

  \Dseksigil[height=30mm, color]

  \paraitem{Färg} Sektionens färg är Råsa.

  \paraitem{Maskot} Sektionens maskot är Rosa Pantern.

  \paraitem{Blomma} Sektionens blomma är Råsa Digitalis.

  \paraitem{Hymn} Sektionshymnen är ”Rosa på bal” av E. Taube.

  \paraitem{Överklagande} Beslut taget av någon av sektionens myndigheter kan
  hos kårens fullmäktige överklagas av minst en tiondel, eller etthundra av
  sektionens medlemmar inom tre veckor från den dag beslutet tillkännagetts.

  \paraitem{Undanröjande} Beslut taget av någon av sektionens myndigheter kan av
  kårens fullmäktige undanröjas endast om det uppenbart strider mot
  ändamålsparagrafen §1.2 eller mot ändamålsparagrafen i kårens stadgar.

  \paraitem{Stadfästande} Stadfästelse innebär att en högre instans bekräftar
  ett beslut taget av en instans underordnad den högre instansen. Ett beslut som
  behöver stadfästas gäller från den tidpunkt beslutet togs, men kan rivas upp,
  ändras eller godkännas vid tiden för stadfästelse.
\end{parasection}
\end{document}
